% ======================================================================
% typearea-experts.tex
% Copyright (c) Markus Kohm, 2008-2009
%
% This file is part of the LaTeX2e KOMA-Script bundle.
%
% This work may be distributed and/or modified under the conditions of
% the LaTeX Project Public License, version 1.3c of the license.
% The latest version of this license is in
%   http://www.latex-project.org/lppl.txt
% and version 1.3c or later is part of all distributions of LaTeX 
% version 2005/12/01 or later and of this work.
%
% This work has the LPPL maintenance status "author-maintained".
%
% The Current Maintainer and author of this work is Markus Kohm.
%
% This work consists of all files listed in manifest.txt.
% ----------------------------------------------------------------------
% typearea-experts.tex
% Copyright (c) Markus Kohm, 2008-2009
%
% Dieses Werk darf nach den Bedingungen der LaTeX Project Public Lizenz,
% Version 1.3c, verteilt und/oder veraendert werden.
% Die neuste Version dieser Lizenz ist
%   http://www.latex-project.org/lppl.txt
% und Version 1.3c ist Teil aller Verteilungen von LaTeX
% Version 2005/12/01 oder spaeter und dieses Werks.
%
% Dieses Werk hat den LPPL-Verwaltungs-Status "author-maintained"
% (allein durch den Autor verwaltet).
%
% Der Aktuelle Verwalter und Autor dieses Werkes ist Markus Kohm.
% 
% Dieses Werk besteht aus den in manifest.txt aufgefuehrten Dateien.
% ======================================================================
%
% Chapter about typearea of the KOMA-Script guide part II
% Maintained by Markus Kohm
%
% ----------------------------------------------------------------------
%
% Kapitel über typearea in der KOMA-Script-Anleitung Teil II
% Verwaltet von Markus Kohm
%
% ======================================================================


\ProvidesFile{typearea-experts.tex}[2008/09/11 KOMA-Script guide (chapter:
typearea for experts)]

\chapter{Zusätzliche Informationen zum Paket \Package{typearea.sty}}
\labelbase{typearea-experts}

In diesem Kapitel finden Sie zusätzliche Informationen zum Paket
\Package{typearea}. \iffree{Einige Teile des Kapitels sind dabei dem
  \KOMAScript-Buch \cite{book:komascript} vorbehalten. Dies sollte kein
  Problem sein, denn der}{Der} normale Anwender, der das Paket einfach nur
verwenden will, wird diese Informationen normalerweise nicht benötigen. Ein
Teil der Informationen richtet sich an Anwender, die ausgefallene Aufgaben
lösen oder eigene Pakete schreiben wollen, die auf \Package{typearea}
basieren. Ein weiterer Teil der Informationen behandelt Möglichkeiten von
\Package{typearea}, die aus Gründen der Kompatibilität zu den Standardklassen
oder früheren Versionen von \KOMAScript{} existieren. Die Teile, die nur aus
Gründen der Kompatibilität zu früheren Versionen von \KOMAScript{} existieren,
sind in serifenloser Schrift gesetzt und sollten nicht mehr verwendet werden.


\section{Anweisungen für Experten}
\label{sec:typearea-experts.experts}

In diesem Abschnitt werden Anweisungen beschrieben, die für den normalen
Anwender kaum oder gar nicht von Interesse sind. Experten bieten diese
Anweisungen zusätzliche Möglichkeiten. Da die Beschreibungen für Experten
gedacht sind, sind sie kürzer gefasst.

\BeginIndex{Cmd}{activateareas}%
\begin{Declaration}
  \Macro{activateareas}
\end{Declaration}%
Diese Anweisung wird von \Package{typearea} genutzt, um die Einstellungen
für Satzspiegel und Ränder in die internen \LaTeX-Längen zu übertragen, wenn
der Satzspiegel innerhalb des Dokuments, also nach
\Macro{begin}\PParameter{document} neu berechnet wurde. Wurde die Option
\Option{pagesize} verwendet, so wird diese anschließend mit demselben Wert
neu aufgerufen. Damit kann beispielsweise innerhalb von PDF-Dokumenten die
Seitengröße tatsächlich variieren.

Experten können diese Anweisung ebenfalls verwenden, wenn Sie aus
irgendwelchen Gründen, Längen wie \Length{textwidth} oder
\Length{textheight} innerhalb des Dokuments manuell geändert haben. Der
Experte ist dabei für ggf. notwendige Seitenumbrüche vor oder nach der
Verwendung jedoch selbst verantwortlich! Darüber hinaus sind alle von
\Macro{activateareas} durchgeführten Änderungen lokal!%
% 
\EndIndex{Cmd}{activateareas}

\BeginIndex{Cmd}{AfterCalculatingTypearea}%
\begin{Declaration}
  \Macro{AfterCalculatingTypearea}\Parameter{Anweisungen}
\end{Declaration}%
Diese Anweisung dient der Verwaltung eines \emph{Hooks} und ermöglicht es dem
Experten jedes Mal, nachdem \Package{typearea} eine neue Aufteilung in
Satzspiegel und Ränder berechnet hat, also nach jeder impliziten oder
expliziten Ausführung von \Macro{typearea}, \PName{Anweisungen} ausführen zu
lassen. Diese \PName{Anweisungen} werden dabei unmittelbar vor
\Macro{activateareas} ausgeführt. \iffree{}{In \autoref{cha:modernletters}
  wird von dieser Anweisung für die \emph{Letter-Class-Option}
  \File{asymTypB.lco} Gebrauch gemacht, um die Randverteilung zu ändern.}%
% 
\EndIndex{Cmd}{AfterCalculatingTypearea}


\section{Lokale Einstellungen durch die Datei \File{typearea.cfg}}
\label{sec:typearea-experts.cfg}
\BeginIndex{File}{typearea.cfg}

\LoadNonFree{typearea-experts}{0}

\section{Mehr oder weniger obsolete Optionen und Anweisungen}
\label{sec:typearea-experts.obsolete}

\LoadNonFree{typearea-experts}{1}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% coding: iso-latin-1
%%% TeX-master: "../guide"
%%% End:
