<?xml version="1.0"?>
<gconf>
	<dir name="schemas">
		<dir name="apps">
			<dir name="gnome-settings">
				<dir name="gnumeric">
					<entry name="toolbar_style">
						<local_schema short_desc="Estil de la barra d&apos;eines">
							<longdesc>Estil de la barra d&apos;eines. Els valors vàlids són both, both_horiz, icon, and text</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
			</dir>
			<dir name="gnumeric">
				<dir name="cut-and-paste">
					<entry name="prefer-clipboard">
						<local_schema short_desc="Prefereix PORTA-RETALLS abans que la selecció PRIMÀRIA">
							<longdesc>Quan estiga a cert, el Gnumeric preferirà la selecció moderna del porta-retalls abans que l&apos;antiga selecció primària. Establiu-ho a fals si heu de treballar amb altres aplicacions antigues com Xterm o Emacs, que només fan servir seleccions primàries.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="core">
					<dir name="sort">
						<dir name="dialog">
							<entry name="max-initial-clauses">
								<local_schema short_desc="Nombre de clàusules automàtiques">
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
						<dir name="default">
							<entry name="ascending">
								<local_schema short_desc="Ordena de manera ascendent">
									<longdesc>Esta opció determina l&apos;estat inicial del botó d&apos;orde d&apos;ordenació en el diàleg d&apos;ordenació.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="retain-formats">
								<local_schema short_desc="L&apos;ordenació preserva els formats">
									<longdesc>En activar esta opció, els botons d&apos;ordenació de la barra d&apos;eines preserven els formats de les cel·les quan es faça una ordenació, i es determina l&apos;estat inicial del quadre de preservar formats en el diàleg d&apos;ordenació.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="by-case">
								<local_schema short_desc="L&apos;ordenació diferencia majúscules i minúscules">
									<longdesc>En activar esta opció els botons d&apos;ordenació de la barra d&apos;eines fan una ordenació que diferencia entre majúscules i minúscules, i activarà l&apos;estat inicial del quadre de verificació per cercar diferenciant entre majúscules i minúscules en el diàleg d&apos;ordenació.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
					</dir>
					<dir name="file">
						<dir name="save">
							<entry name="def-overwrite">
								<local_schema short_desc="Sobreescriu fitxers per defecte">
									<longdesc>Abans que se sobreescrigui un fitxer, el gnumeric presentarà un diàleg d&apos;avís. En activar esta opció el botó de sobreescriure en el diàleg serà el botó per defecte.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="single_sheet">
								<local_schema short_desc="Avisa quan s&apos;exporti a un format de només un full">
									<longdesc>Alguns formats de fitxer només poden contindre un full. Esta variable determina si s&apos;avisarà a l&apos;usuari quan només s&apos;estiga desant un full d&apos;un llibre de treball de fulls múltiples.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
					</dir>
					<dir name="xml">
						<entry name="compression-level">
							<local_schema short_desc="Nivell de compressió per defecte dels fitxers Gnumeric">
								<longdesc>Este enter (entre 0 i 9) especifica el nivell de compressió realitzat pel Gnumeric en alçar els fitxers en el format de fitxer predeterminat. 0 significa compressió mínima i 9 és compressió màxima.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="gui">
						<dir name="window">
							<entry name="zoom">
								<local_schema short_desc="Factor d&apos;ampliació predeterminat">
									<longdesc>Factor d&apos;ampliació inicial per als nous llibres de treball.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="y">
								<local_schema short_desc="Mida predeterminada de la finestra vertical">
									<longdesc>Este nombre (entre 0.25 i 1.00) dóna la fracció vertical de la mida de la pantalla coberta per la finestra predeterminada.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="x">
								<local_schema short_desc="Mida horitzontal per defecte de la finestra">
									<longdesc>Este nombre (entre 0.25 i 1.00) dóna la fracció horitzontal de la mida de la pantalla coberta per la finestra predeterminada.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
						<dir name="editing">
							<entry name="transitionkeys">
								<local_schema short_desc="Tecles de transició">
									<longdesc>Esta variable determina si les tecles de transició estan activades. Les tecles de transició són una regressió cap a l&apos;estil 1-2-3 de gestió d&apos;esdeveniments. El que fan és convertir Ctrl-fletxa en desplaçament de pàgina en lloc de saltar cap a l&apos;inici o el final de la sèrie.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="recalclag">
								<local_schema short_desc="Temps mort entre el recàlcul automàtic d&apos;expressions">
									<longdesc>Si el temps mort és 0, el gnumeric recalcula totes les expressions automàtiques després de cada canvi. Un valor diferent de zero permet que el Gnumeric acumuli més canvis abans de cada recàlcul. Si és positiu, quan apareix un canvi, gnumeric espera estos mil·lisegons i recalcula; si apareixen més canvis en este període, també es processen al mateix moment. Si és negatiu, el recàlcul es produeix només després d&apos;un breu període dels mil·lisegons indicats.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="livescrolling">
								<local_schema short_desc="Desplaçament en temps real">
									<longdesc>Esta variable determina si el desplaçament és en temps real o retardat.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="autocomplete">
								<local_schema short_desc="Autocompleta">
									<longdesc>Esta variable determina si l&apos;autocompleció està activa.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
						<dir name="toolbars">
							<entry name="ObjectToolbar-position">
								<local_schema>
									<longdesc>Esta variable determina on s&apos;ha de mostrar la barra d&apos;eines d&apos;objectes. 0 és esquerra, 1 és dreta, 2 és dalt</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="ObjectToolbar">
								<local_schema short_desc="Barra d&apos;eines d&apos;objectes visible">
									<longdesc>Esta variable determina si la barra d&apos;eines d&apos;objectes és visible inicialment.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="FormatToolbar-position">
								<local_schema>
									<longdesc>Esta variable determina on s&apos;ha de mostrar la barra d&apos;eines de format. 0 és esquerra, 1 és dreta, 2 és dalt</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="FormatToolbar">
								<local_schema short_desc="Barra d&apos;eines de format visible">
									<longdesc>Esta variable determina si la barra d&apos;eines de format és visible inicialment.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="StandardToolbar-position">
								<local_schema short_desc="Posició de la barra d&apos;eines estàndard">
									<longdesc>Esta variable determina on s&apos;ha de mostrar la barra d&apos;eines estàndard. 0 és esquerra, 1 és dreta, 2 és dalt</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="StandardToolbar">
								<local_schema short_desc="Barra d&apos;eines estàndard visible">
									<longdesc>Esta variable determina si la barra d&apos;eines estàndard és visible inicialment.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
						<dir name="screen">
							<entry name="verticaldpi">
								<local_schema short_desc="PPP verticals">
									<longdesc>Resolució de pantalla en la direcció vertical</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="horizontaldpi">
								<local_schema short_desc="PPP horitzontal">
									<longdesc>Resolució de pantalla en la direcció horitzontal</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
					</dir>
					<dir name="workbook">
						<entry name="n-sheet">
							<local_schema short_desc="Nombre de fulls per defecte">
								<longdesc>El nombre de fulls creats en un llibre de treball nou.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="defaultfont">
						<entry name="italic">
							<local_schema short_desc="El tipus de lletra per defecte és cursiva.">
								<longdesc>Este valor determina si el tipus de lletra per defecte del llibre de treball nou és cursiva.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="bold">
							<local_schema short_desc="El tipus de lletra per defecte és negreta.">
								<longdesc>Este valor determina si el tipus de lletra per defecte del llibre de treball nou és negreta.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="name">
							<local_schema short_desc="Nom del tipus de lletra predeterminat">
								<longdesc>El nom del tipus de lletra per defecte per als llibres de treball nous.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="size">
							<local_schema short_desc="Mida del tipus de lletra per defecte">
								<longdesc>La mida per defecte del tipus de lletra per als llibres de treball nous.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
				</dir>
				<dir name="undo">
					<entry name="max_descriptor_width">
						<local_schema short_desc="Longitud dels descriptors de desfer">
							<longdesc>Este valor indica la longitud màxima dels descriptors de les ordes en les cadenes de desfer i refer.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="maxnum">
						<local_schema short_desc="Nombre d&apos;elements de desfer">
							<longdesc>Este valor determina el nombre màxim d&apos;elements en la llista de desfer/tornar a fer.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="size">
						<local_schema short_desc="Mida màxima de desfer">
							<longdesc>Este valor determina la longitud de la cadena de desfer. Cada acció d&apos;edició té una mida associada, per comparar-la amb els requeriments de memòria d&apos;una simple edició de cel·la (amb mida 1). La llista de desfer es retalla quan la mida total excedisca este valor configurable.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="show_sheet_name">
						<local_schema short_desc="Ensenya el nom del full en la llista de desfer">
							<longdesc>Este valor determina si s&apos;han de mostrar els noms dels fulls en les llistes de desfer i refer.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="dialogs">
					<dir name="rs">
						<entry name="unfocused">
							<local_schema short_desc="Permet seleccions de rang sense focus">
								<longdesc>Alguns diàlegs contenen només un camp d&apos;entrada que permet fer seleccions de rang en el llibre de treball. En establir esta variable a CERT, la selecció es dirigeix a esta entrada encara que l&apos;entrada no tinga focus de teclat.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
				</dir>
				<dir name="printsetup">
					<entry name="hf-right">
						<local_schema short_desc="Format de capçalera/peu (porció dreta)">
							<longdesc>Feu servir el diàleg de configuració d&apos;impressió per a editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-middle">
						<local_schema short_desc="Format de capçalera/peu (porció central)">
							<longdesc>Feu servir el diàleg de configuració d&apos;impressió per a editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-left">
						<local_schema short_desc="Format de capçalera/peu (porció esquerra)">
							<longdesc>Feu servir el diàleg de configuració d&apos;impressió per a editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="paper-orientation">
						<local_schema short_desc="Paper">
							<longdesc>L&apos;orientació per defecte del paper. Utilitzeu el diàleg de configuració de la impressió per a editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="paper">
						<local_schema short_desc="Paper">
							<longdesc>L&apos;especificació per defecte del paper. Utilitzeu el quadre de diàleg de configuració de la impressió per editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-gtk-right">
						<local_schema short_desc="Marge inferior predeterminat">
							<longdesc>El nombre de punts per defecte des de la part dreta d&apos;una pàgina fins al començament del cos. Utilitzeu el quadre de diàleg de configuració de la impressió per editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-gtk-left">
						<local_schema short_desc="Marge esquerre predeterminat">
							<longdesc>El nombre de punts per defecte des de la part esquerra d&apos;una pàgina fins al començament del cos. Utilitzeu el quadre de diàleg de configuració de la impressió per a editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-gtk-top">
						<local_schema short_desc="Marge superior extern predeterminat">
							<longdesc>El nombre de punts des de la part superior d&apos;una pàgina fins a la part superior de la capçalera. Utilitzeu el quadre de diàleg de configuració de la impressió per editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-gtk-bottom">
						<local_schema short_desc="Marge inferior extern predeterminat">
							<longdesc>El nombre de punts per defecte des de la part inferior d&apos;una pàgina fins al final del peu de pàgina. Utilitzeu el quadre de diàleg de configuració de la impressió per a editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-bottom">
						<local_schema short_desc="Marge inferior predeterminat">
							<longdesc>El nombre de punts des de la part inferior d&apos;una pàgina fins al final del cos. Utilitzeu el quadre de diàleg de configuració de la impressió per editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-top">
						<local_schema short_desc="Marge superior predeterminat">
							<longdesc>El nombre de punts per defecte des de la part superior d&apos;una pàgina fins al començament del cos. Utilitzeu el quadre de diàleg de configuració de la impressió per editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="preferred-unit">
						<local_schema short_desc="Unitat de visualització preferida">
							<longdesc>Esta cadena estableix la unitat per defecte a utilitzar en el diàleg de configuració de la pàgina.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="repeat-left">
						<local_schema short_desc="Regió esquerra repetida predeterminada">
							<longdesc>Esta cadena dóna la regió predeterminada per repetir a l&apos;esquerra de cada full imprés. Utilitzeu el diàleg de configuració d&apos;impressió per a editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="repeat-top">
						<local_schema short_desc="Regió superior repetida predeterminada">
							<longdesc>Esta cadena dóna la regió predeterminada per repetir a la part superior de cada full imprés. Utilitzeu el diàleg de configuració d&apos;impressió per a editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="scale-height">
						<local_schema short_desc="Alçada d&apos;escala predeterminada">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="scale-width">
						<local_schema short_desc="Amplada d&apos;escala predeterminada">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="scale-percentage-value">
						<local_schema short_desc="Percentatge d&apos;escala predeterminat">
							<longdesc>El percentatge pel qual s&apos;escalarà cada pàgina impresa. Utilitzeu el quadre de diàleg de configuració de la impressió per editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="scale-percentage">
						<local_schema short_desc="Tipus d&apos;escala predeterminat">
							<longdesc>El valor predeterminat, referit a si s&apos;ha d&apos;escalar la pàgina un cert percentatge per imprimir-la. Utilitzeu el quadre de diàleg de configuració de la impressió per editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="across-then-down">
						<local_schema short_desc="Direcció d&apos;impressió predeterminada">
							<longdesc>El valor predeterminat, referit a si s&apos;ha d&apos;imprimir primer a la dreta i després a baix. Utilitzeu el quadre de diàleg de configuració de la impressió per editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="print-titles">
						<local_schema short_desc="Impressió del títol predeterminada">
							<longdesc>El valor predeterminat, referit a si s&apos;ha d&apos;imprimir la capçalera de les files i les columnes. Utilitzeu el quadre de diàleg de configuració de la impressió per editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="print-black-n-white">
						<local_schema short_desc="Imprimeix en blanc i negre per defecte">
							<longdesc>El valor predeterminat, referit a si s&apos;ha d&apos;imprimir només en blanc i negre. Utilitzeu el quadre de diàleg de configuració de la impressió per editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="print-even-if-only-styles">
						<local_schema short_desc="Imprimeix cel·les només amb estil">
							<longdesc>El valor predeterminat, referit a si s&apos;han d&apos;imprimir les cel·les formatades però buides. Utilitzeu el quadre de diàleg de configuració de la impressió per a editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="print-grid-lines">
						<local_schema short_desc="Imprimeix línies de graella per defecte">
							<longdesc>&gt;Este valor determina el valor per defecte a la configuració d&apos;impressió referit a si s&apos;han d&apos;imprimir les línies de la graella. Utilitzeu el quadre de diàleg de configuració de la impressió per a editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="center-vertically">
						<local_schema short_desc="Centrat vertical predeterminat">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="center-horizontally">
						<local_schema short_desc="Centrat horitzontal predeterminat">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-font-italic">
						<local_schema short_desc="El tipus de lletra predeterminat per a capçaleres/peus és cursiva.">
							<longdesc>Este valor determina si el tipus de lletra predeterminat del nou llibre de treball està en cursiva.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-font-bold">
						<local_schema short_desc="El tipus de lletra predeterminat per a capçaleres/peus és negreta.">
							<longdesc>Este valor determina si el tipus de lletra predeterminat per a capçaleres i peus és negreta.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-font-name">
						<local_schema short_desc="Nom del tipus de lletra predeterminada de la capçalera/peu">
							<longdesc>El nom del tipus de lletra per defecte per a capçaleres i peus.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-font-size">
						<local_schema short_desc="Mida predeterminada del tipus de lletra de la capçalera/peu">
							<longdesc>La mida per defecte del tipus de lletra per a capçaleres i peus.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="footer">
						<local_schema short_desc="Peu de pàgina">
							<longdesc>El peu de pàgina per defecte per a nous documents que es pot modificar usant el diàleg de configuració de la pàgina.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="header">
						<local_schema short_desc="Capçalera de pàgina">
							<longdesc>La capçalera de pàgina per defecte per a nous documents que es pot modificar usant el diàleg de configuració de la pàgina.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="gtk-setting">
						<local_schema short_desc="GTKPrintSetting">
							<longdesc>La configuració del GTKPrintSetting. No editeu esta variable.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="all-sheets">
						<local_schema short_desc="Aplica la configuració de la impressora a tots els fulls.">
							<longdesc>Este valor determina si, de manera predeterminada, el diàleg de configuració de la impressió s&apos;aplica a tots els fulls simultàniament.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="autoformat">
					<entry name="usr-dir">
						<local_schema short_desc="Directori d&apos;usuari per a autoformats">
							<longdesc>El directori principal per a les plantilles d&apos;autoformat d&apos;usuari.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="sys-dir">
						<local_schema short_desc="Directori del sistema per als formats automatics">
							<longdesc>Este directori conté les plantilles d&apos;autoformat preinstal·lades.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="extra-dirs">
						<local_schema short_desc="Llista de directoris d&apos;autoformat extres.">
							<longdesc>Esta llista conté tots els directoris extres que contenen plantilles d&apos;autoformat.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="plugins">
					<entry name="extra-dirs">
						<local_schema short_desc="Llista de directoris de connectors extres.">
							<longdesc>Esta llista conté tots els directoris que contenen connectors.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="file-states">
						<local_schema short_desc="Llista dels fitxers d&apos;estat dels connectors.">
							<longdesc>Esta llista conté tots els estats de fitxer dels connectors.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="known">
						<local_schema short_desc="Llista de connectors coneguts.">
							<longdesc>Esta llista conté tots els connectors coneguts.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="active">
						<local_schema short_desc="Llista dels connectors actius.">
							<longdesc>Esta llista conté tots els connectors que s&apos;activen automàticament.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="activate-new">
						<local_schema short_desc="Activa els connectors nous">
							<longdesc>Esta variable determina si s&apos;ha d&apos;activar cada nou connector trobat.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="autocorrect">
					<entry name="replace">
						<local_schema short_desc="Corregeix automàticament reemplaça">
							<longdesc>Corregeix automàticament reemplaça</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="names-of-days">
						<local_schema short_desc="Corregeix automàticament els noms dels dies">
							<longdesc>Corregeix automàticament els noms dels dies</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="first-letter-list">
						<local_schema short_desc="Llista de les excepcions de lletra inicial">
							<longdesc>El motor d&apos;autocorrecció no corregeix les lletres inicials de les paraules d&apos;esta llista.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="first-letter">
						<local_schema short_desc="Corregeix automàticament la primera lletra">
							<longdesc>Corregeix automàticament la primera lletra</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="init-caps-list">
						<local_schema short_desc="Llista d&apos;excepcions per a majúscula inicial">
							<longdesc>El motor d&apos;autocorrecció no corregeix la majúscula inicial de les paraules de la llista.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="init-caps">
						<local_schema short_desc="Corregeix automàticament les majúscules inicials">
							<longdesc>Corregeix automàticament les majúscules inicials</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="functionselector">
					<entry name="num-of-recent">
						<local_schema short_desc="Longitud màxima de la llista de funcions usades recentment">
							<longdesc>El selector de funcions manté una llista de les funcions usades recentment. Esta és la seua longitud màxima.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="recentfunctions">
						<local_schema short_desc="Llista de funcions usades recentment.">
							<longdesc>El selector de funcions manté una llista de les funcions usades recentment. Esta és la llista.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="plugin">
					<dir name="latex">
						<entry name="use-utf8">
							<local_schema short_desc="Usa UTF-8 en exportar a LaTeX">
								<longdesc>Este paràmetre determina si els fitxers creats amb LaTeX utilitzen UTF-8 (unicode) o ISO-8859-1 (Latin1). Per usar fitxers UTF-8, heu de tindre instal·lat el paquet ucs LaTeX.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
				</dir>
			</dir>
		</dir>
	</dir>
</gconf>
