<?xml version="1.0"?>
<gconf>
	<dir name="schemas">
		<dir name="apps">
			<dir name="gnome-settings">
				<dir name="gnumeric">
					<entry name="toolbar_style">
						<local_schema short_desc="Estilo da Barra de Ferramentas">
							<longdesc>Estilo da barra de Ferramentas. Valores permitidos são: ambos, ambos_horiz, ícone e texto</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
			</dir>
			<dir name="gnumeric">
				<dir name="plugin">
					<dir name="latex">
						<entry name="use-utf8">
							<local_schema short_desc="Utilizar UTF-8 na Exportação LaTeX">
								<longdesc>Essa opção determina se arquivos LaTeX criados usam UTF-8 (unicode) ou ISO-8859-1 (Latin1). Para usar arquivos UTF-8, você deve ter os pacotes ucs LaTeX instalados.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
				</dir>
				<dir name="cut-and-paste">
					<entry name="prefer-clipboard">
						<local_schema short_desc="Preferir CLIPBOARD sobre a seleção PRIMÁRIA">
							<longdesc>Quando VERDADEIRO, o Gnumeric irá preferir a forma moderna de seleção da Área de Transferência. Ative FALSO se você irá trabalhar com aplicações antigas, como o Xterm ou Emacs, que ativam apenas a seleção PRIMÁRIA.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="core">
					<dir name="sort">
						<dir name="dialog">
							<entry name="max-initial-clauses">
								<local_schema short_desc="Número de Cláusulas Automáticas">
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
						<dir name="default">
							<entry name="ascending">
								<local_schema short_desc="Ordem Crescente">
									<longdesc>Essa opção determina o estado inicial do botão da direção de ordenação na caixa de diálogo de ordenação.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="retain-formats">
								<local_schema short_desc="Ordenar Preserva Formatos">
									<longdesc>Selecionando esta opção, os botões de ordenação na barra de ferramentas preservam os formatos das células durante a ordenação e determinam os estados iniciais dos formatos preservados na caixa de diálogo de ordenação.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="by-case">
								<local_schema short_desc="Ordenar Diferencia Maiúsculas de Minúsculas">
									<longdesc>Selecione esta opção para que os botões de ordenar na barra de ferramentas realizem uma ordenação diferenciando letras maiúsculas e minúsculas, e determinem o estado inicial do botão de verificação de diferenciar maiúsculas e minúsculas na janela do comando ordenar.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
					</dir>
					<dir name="file">
						<dir name="save">
							<entry name="def-overwrite">
								<local_schema short_desc="Sobrescrever Arquivos como Padrão ao Salvar">
									<longdesc>Antes de um arquivo existente ser sobrescrito, o gnumeric apresentará um diálogo de aviso. Ativando esta opção, o botão de sobrescrever será o botão padrão do diálogo de aviso.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="single_sheet">
								<local_schema short_desc="Avisar Quando for Exportar em Formato de Pastas Simples">
									<longdesc>Alguns formatos de arquivos podem conter somente uma planilha simples. Esta variável determina se o usuário será avisado se somente uma planilha simples de uma pasta de trabalho multi-planilha está sendo salva.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
					</dir>
					<dir name="xml">
						<entry name="compression-level">
							<local_schema short_desc="Nível de Compressão Padrão para Arquivos Gnumeric">
								<longdesc>Esse inteiro (entre 0 e 9) especifica o nível da compressão aplicada pelo Gnumeric quando salva arquivos no formato de arquivo padrão. 0 é a compressão mínima, enquanto 9 é a compressão máxima.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="gui">
						<dir name="window">
							<entry name="zoom">
								<local_schema short_desc="Fator Padrão de Zoom">
									<longdesc>O fator de zoom inicial para novas pastas de trabalho.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="y">
								<local_schema short_desc="Tamanho Padrão da Janela Vertical">
									<longdesc>Esse número (entre 0.25 e 1.00) dá a fração vertical do tamanho da tela coberta pela janela padrão.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="x">
								<local_schema short_desc="Tamanho Padrão da Janela Horizontal">
									<longdesc>Esse número (entre 0.25 e 1.00) dá a fração horizontal do tamanho da tela coberta pela janela padrão.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
						<dir name="editing">
							<entry name="transitionkeys">
								<local_schema short_desc="Chaves de Transição">
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="recalclag">
								<local_schema short_desc="Atraso no Recálculo da Auto Expressão">
									<longdesc>Se &quot;intervalo&quot; é 0, o gnumeric recalcula todas as expressões automáticas imediatamente após cada mudança. Valores diferentes de zero para o &quot;intervalo&quot; permitem ao gnumeric acumular mais alterações antes de cada recálculo. Se &quot;intervalo&quot; é positivo, então quando surge uma alteração o gnumeric aguarda &quot;intervalo&quot; milisegundos e então realiza o recálculo, se mais alterações surgem durante este intervalo, elas são também processadas naquele momento. Se &quot;intervalo&quot; é negativo, então o recálculo apenas ocorre após um período inativo de |intervalo| milisegundos.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="livescrolling">
								<local_schema short_desc="Rolagem Automática">
									<longdesc>Esta variável determina se a barra de rolagem automática (em oposição à barra com atraso) é ativada.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="autocomplete">
								<local_schema short_desc="Autocompletar">
									<longdesc>Essa variável determina se o recurso autocompletar está ativo.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
						<dir name="toolbars">
							<entry name="ObjectToolbar-position">
								<local_schema>
									<longdesc>Essa variável determina onde a barra de ferramentas Objetos deve estar visível. 0, à esquerda; 1, à direita e 2, no topo.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="ObjectToolbar">
								<local_schema short_desc="Barra de ferramentas Objetos visível">
									<longdesc>Essa variável determina se a barra de ferramentas Objetos deve estar visível ao iniciar.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="FormatToolbar-position">
								<local_schema>
									<longdesc>Esta variável determina como a barra de ferramentas Formatar deve ser mostrada. 0, à esquerda; 1, à direita e 2, no topo.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="FormatToolbar">
								<local_schema short_desc="Barra de ferramentas Formatar visível">
									<longdesc>Esta variável determina se a barra de ferramentas Formatar deve estar visível ao iniciar.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="StandardToolbar-position">
								<local_schema short_desc="Posição da barra de ferramentas padrão.">
									<longdesc>Esta variável determina onde a barra de ferramentas Padrão deve estar visível. 0, à esquerda; 1, à direita e 2, no topo.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="StandardToolbar">
								<local_schema short_desc="Barra de ferramentas Padrão visível">
									<longdesc>Esta variável determina se a barra de ferramentas Padrão deve estar visível ao iniciar.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
						<dir name="screen">
							<entry name="verticaldpi">
								<local_schema short_desc="DPI Vertical">
									<longdesc>Resolução da tela na direção vertical.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="horizontaldpi">
								<local_schema short_desc="DPI Horizontal">
									<longdesc>Resolução da tela na direção horizontal.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
					</dir>
					<dir name="workbook">
						<entry name="n-sheet">
							<local_schema short_desc="Número Padrão de Pastas">
								<longdesc>O número de planilhas inicialmente criadas em uma nova pasta de trabalho.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="defaultfont">
						<entry name="italic">
							<local_schema short_desc="A fonte padrão é itálico.">
								<longdesc>Este valor determina se a fonte padrão para um nova pasta de trabalho é itálico.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="bold">
							<local_schema short_desc="A fonte padrão é negrito.">
								<longdesc>Este valor determina se a fonte padrão para um nova pasta de trabalho é negrito.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="name">
							<local_schema short_desc="Nome da Fonte Padrão">
								<longdesc>O nome da fonte padrão para novas pastas de trabalho.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="size">
							<local_schema short_desc="Tamanho da Fonte Padrão">
								<longdesc>O tamanho da fonte padrão para novas pastas de trabalho.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
				</dir>
				<dir name="undo">
					<entry name="max_descriptor_width">
						<local_schema short_desc="Tamanho das Descrições do Desfazer">
							<longdesc>Este valor indica o tamanho máximo das descriçõoes de comando nas listas de desfazer e refazer.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="maxnum">
						<local_schema short_desc="Número de Itens do Desfazer">
							<longdesc>Este valor determina o número máximo de itens na lista de desfazer/refazer.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="size">
						<local_schema short_desc="Tamanho Máximo do Desfazer">
							<longdesc>Este valor determina o comprimento da pilha de desfazer. Cada ação de edição tem um tamanho associado, de modo que se possa compará-la com as necessidades de uma edição simples de uma célula (tamanho 1). A lista de desfazer será truncada quando o seu tamanho total exceder a este valor configurável.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="show_sheet_name">
						<local_schema short_desc="Mostrar Nome da Pasta na Lista de Desfazer">
							<longdesc>Este valor determina se devem ser mostrados os nomes das pastas nas listas de desfazer e refazer.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="dialogs">
					<dir name="rs">
						<entry name="unfocused">
							<local_schema short_desc="Permitir a seleção de regiões sem foco">
								<longdesc>Alguns diálogos contêm somente um campo de entrada simples que permite seleções longas na pasta de trabalho. Definindo esta variável para VERDADEIRO direciona as seleções para essa entrada mesmo que este campo de entrada não tenha o foco do teclado.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
				</dir>
				<dir name="printsetup">
					<entry name="hf-right">
						<local_schema short_desc="Formato do cabeçalho e rodapé (trecho à direita)">
							<longdesc>Por favor, utilize o diálogo de Configurar Impressão para editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-middle">
						<local_schema short_desc="Formato de cabeçalho e rodapé (trecho do meio)">
							<longdesc>Por favor, utilize o diálogo de Configurar Impressão para editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-left">
						<local_schema short_desc="Formato de Cabeçalho e rodapé (trecho à esquerda)">
							<longdesc>Por favor, utilize o diálogo de Configurar Impressão para editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="paper-orientation">
						<local_schema short_desc="Papel">
							<longdesc>Esta é a orientação de papel padrão. Por favor, utilize o diálogo Configurar Impressão para editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="paper">
						<local_schema short_desc="Papel">
							<longdesc>Esta é a especificação de papel padrão. Por favor, utilize o diálogo Configurar Impressão para editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-gtk-right">
						<local_schema short_desc="Margem inferior padrão">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-gtk-left">
						<local_schema short_desc="Margem esquerda padrão">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-gtk-top">
						<local_schema short_desc="Margem externa superior padrão">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-gtk-bottom">
						<local_schema short_desc="Margem exterior inferior padrão">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-bottom">
						<local_schema short_desc="Margem inferior padrão">
							<longdesc>Este valor fornece o número padrão de pontos da parte inferior de uma página até o final do corpo. Por favor, utilize o diálogo Configurar Impressão para editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-top">
						<local_schema short_desc="Margem superior padrão">
							<longdesc>Este valor fornece o número padrão de pontos do topo de uma página até o início do corpo. Por favor, utilize o diálogo Configurar Impressão para editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="preferred-unit">
						<local_schema short_desc="Unidade de exibição preferida">
							<longdesc>Este texto fornece a unidade padrão a ser usada no diálogo configurar página.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="repeat-left">
						<local_schema short_desc="Região de repetição esquerda padrão">
							<longdesc>Este texto fornece a região padrão a ser repetida à esquerda de cada pasta impressa. Por favor, utilize o diálogo Configurar Impressão para editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="repeat-top">
						<local_schema short_desc="Região de repetição superior padrão">
							<longdesc>Este texto fornece a região padrão a ser repetida no início de cada planilha impressa. Por favor, utilize o diálogo Configurar Impressão para editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="scale-height">
						<local_schema short_desc="Altura padrão de redimensionamento">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="scale-width">
						<local_schema short_desc="Largura padrão de redimensionamento">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="scale-percentage-value">
						<local_schema short_desc="Escala de porcentagem padrão">
							<longdesc>Este valor fornece a porcentagem de fator de escala que deve ser aplicada a cada página impressa. Por favor, utilize o diálogo Configurar Impressão para editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="scale-percentage">
						<local_schema short_desc="Tipo padrão de escala">
							<longdesc>Este valor determina a configuração padrão no diálogo Configurar Impressão sobre quando aplicar o efeito de escala por uma dada porcentagem. Por favor, utilize o diálogo Configurar Impressão para editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="across-then-down">
						<local_schema short_desc="Direção de impressão padrão">
							<longdesc>Este valor determina a configuração padrão no diálogo Configurar Impressão sobre quando imprimir primeiro à direita e depois a baixo. Por favor, utilize o diálogo Configurar Impressão para editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="print-titles">
						<local_schema short_desc="Título de impressão padrão">
							<longdesc>Este valor determina o valor padrão de configuração no diálogo Configurar Impressão sobre quando se deve imprimir cabeçalhos de linhas e colunas. Por favor, utilize o diálogo Configurar Impressão para editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="print-black-n-white">
						<local_schema short_desc="Impressão padrão em preto e branco">
							<longdesc>Este valor determina a configuração padrão no diálogo Configurar Impressão sobre quando imprimir somente em preto e branco. Por favor, utilize o diálogo Configurar Impressão para editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="print-even-if-only-styles">
						<local_schema short_desc="Células de impressão padrão somente com estilos">
							<longdesc>Este valor determina a configuração padrão no diálogo Configurar Impressão sobre quando imprimir células vazias mas formatadas. Por favor, utilize o diálogo Configurar Impressão para editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="print-grid-lines">
						<local_schema short_desc="Linha de grade de impressão padrão">
							<longdesc>&gt;Este valor determina a configuração padrão no diálogo de Configurar Impressão ao imprimir linhas de grade. Por favor, utilize o diálogo de Configurar Impressão para editar este valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="center-vertically">
						<local_schema short_desc="Centralização vertical padrão">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="center-horizontally">
						<local_schema short_desc="Centralização horizontal padrão">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-font-italic">
						<local_schema short_desc="A fonte padrão do cabeçalho e rodapé é itálico.">
							<longdesc>Este valor determina se a fonte padrão para cabeçalhos e rodapés é itálico.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-font-bold">
						<local_schema short_desc="A fonte padrão do cabeçalho e rodapé é negrito.">
							<longdesc>Este valor determina se a fonte padrão para cabeçalhos e rodapés é negrito.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-font-name">
						<local_schema short_desc="Nome de fonte padrão do cabeçalho e rodapé">
							<longdesc>O nome da fonte padrão para cabeçalhos e rodapés.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-font-size">
						<local_schema short_desc="Tamanho de fonte padrão do cabeçalho e rodapé">
							<longdesc>Tamanho da fonte padrão para cabeçalhos e rodapés.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="footer">
						<local_schema short_desc="Rodapé da página">
							<longdesc>O rodapé de página padrão para novos documentos que não podem ser modificados usando o diálogo da configuração de página.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="header">
						<local_schema short_desc="Cabeçalho da página">
							<longdesc>O cabeçalho de página padrão para novos documentos que não podem ser modificados usando o diálogo da configuração de página.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="gtk-setting">
						<local_schema short_desc="GTKPrintSetting">
							<longdesc>A configuração de GTKPrintSetting. Não edite essa variável.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="all-sheets">
						<local_schema short_desc="Aplicar a configuração de impressão para todas as planilhas">
							<longdesc>Este valor determina se, por padrão, o diálogo de configuração de impressão é aplicado a todas as pastas simultâneamente.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="autoformat">
					<entry name="usr-dir">
						<local_schema short_desc="Diretório do Usuário para Autoformatos">
							<longdesc>O diretório principal para modelos de formatação automática especificados pelo usuário.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="sys-dir">
						<local_schema short_desc="Diretório de sistema para formatos automáticos">
							<longdesc>Esse diretório contém modelos de formatação automática pré-instalados.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="extra-dirs">
						<local_schema short_desc="Lista de diretórios de formatação automática extra.">
							<longdesc>Esta lista contém todos os diretórios extras contendo modelos de formatação automática.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="plugins">
					<entry name="extra-dirs">
						<local_schema short_desc="Lista de diretórios de plugin extra.">
							<longdesc>Esta lista contém todos os diretórios extras contendo plugins.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="file-states">
						<local_schema short_desc="Lista dos estados dos arquivos de plugin.">
							<longdesc>Esta lista contém todos os estados de arquivos de plugin.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="known">
						<local_schema short_desc="Lista de plugins conhecidos.">
							<longdesc>Esta lista contém todos os plugins conhecidos.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="active">
						<local_schema short_desc="Lista de plugins ativos.">
							<longdesc>Essa lista contém todos os plugins que deveriam ser ativados automaticamente.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="activate-new">
						<local_schema short_desc="Ativar novos plugins">
							<longdesc>Esta variável determina se é para ativar cada novo plugin encontrado.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="autocorrect">
					<entry name="replace">
						<local_schema short_desc="Corrigir automaticamente a substituição">
							<longdesc>Corrigir automaticamente a substituição</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="names-of-days">
						<local_schema short_desc="Corrigir automaticamente os nomes dos dias">
							<longdesc>Corrigir automaticamente os nomes dos dias</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="first-letter-list">
						<local_schema short_desc="Lista das exceções de primeira letra">
							<longdesc>A ferramenta de correção automática não corrige a primeira letra para palavras nessa lista.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="first-letter">
						<local_schema short_desc="Corrigir automaticamente a primeira letra">
							<longdesc>Corrigir automaticamente a primeira letra</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="init-caps-list">
						<local_schema short_desc="Lista das excessões de maiusculização inicial">
							<longdesc>A ferramenta de correção automática não corrige a maiusculização inicial para palavras nesta lista.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="init-caps">
						<local_schema short_desc="Corrigir automaticamente a maiusculização inicial">
							<longdesc>Corrigir automaticamente a maiusculização inicial</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="functionselector">
					<entry name="num-of-recent">
						<local_schema short_desc="O comprimento máximo da lista das funções recentemente utilizadas">
							<longdesc>A função de seleção guarda uma lista das funções recentemente utilizadas. Esse é o tamanho máximo dessa lista.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="recentfunctions">
						<local_schema short_desc="Lista das funções recentemente utilizadas.">
							<longdesc>A função de seleção guarda uma lista das funções recentemente utilizadas. Essa é a lista.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
			</dir>
		</dir>
	</dir>
</gconf>
