<?xml version="1.0"?>
<gconf>
	<dir name="schemas">
		<dir name="apps">
			<dir name="gnome-settings">
				<dir name="gnumeric">
					<entry name="toolbar_style">
						<local_schema short_desc="Estilu de la barra de ferramientes">
							<longdesc>Estilu de la barra de ferramientes.  Los valores válidos son dambos, dambos_horiz, iconu y testu</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
			</dir>
			<dir name="gnumeric">
				<dir name="cut-and-paste">
					<entry name="prefer-clipboard">
						<local_schema short_desc="Preferir PORTAPAPELES sobro seleición PRIMARIA">
							<longdesc>Cuando seya VERDADERO, Gnumeric preferirá la seleición moderna del PORTAPAPELES enantes que les seleiciones PRIMARIES heredaes. Afitálo a falso si tienes que tratar con otres aplicaciones, como Xterm o Emacs, qu&apos;afiten sólo la seleición PRIMARIA.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="core">
					<dir name="sort">
						<dir name="dialog">
							<entry name="max-initial-clauses">
								<local_schema short_desc="Númberu de cláusules automátiques">
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
						<dir name="default">
							<entry name="ascending">
								<local_schema short_desc="Ordenar ascendentemente">
									<longdesc>Esta opción determina l&apos;estáu d&apos;aniciu del botón d&apos;ordenación nel diálogu d&apos;ordenación.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="retain-formats">
								<local_schema short_desc="La ordenación caltién los formatos">
									<longdesc>Al poner esta opción faeráse que los botones d&apos;ordenación de la barra de ferramientes conserven el formatu de les caxelles cuando s&apos;axeiten y determina l&apos;estáu d&apos;aniciu de la caxella de verificación «Preservar formatos» nel diálogu «Axeitar».</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="by-case">
								<local_schema short_desc="La ordenación ye sensible a la capitalización">
									<longdesc>Poner esta opción faerá que los botones d&apos;ordenamientu de la barra de ferramientes efectúen una ordenación sensible a mayúscules y determina l&apos;estáu d&apos;aniciu de la casilla de verificación «Sensible a mayúscules» nel diálogu «Ordenar».</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
					</dir>
					<dir name="file">
						<dir name="save">
							<entry name="def-overwrite">
								<local_schema short_desc="Sobroescribir ficheros por omisión">
									<longdesc>Enantes de que un ficheru existente seya sobroescrito, gnumeric amosará un diálogu d&apos;alvertencia. Al poner esta opción faerase que&apos;l botón sobroescribir d&apos;esi diálogu seya&apos;l botón predetermináu.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="single_sheet">
								<local_schema short_desc="Avisar cuando s&apos;esporte en formatu de fueya única">
									<longdesc>Dalgunos formatos de ficheru caltienen sólo una única fueya. Esta variable determina si l&apos;usuariu será alvertíu si guardase sólo una única fueya d&apos;un llibru multi-fueya.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
					</dir>
					<dir name="xml">
						<entry name="compression-level">
							<local_schema short_desc="Nivel de compresión predetermináu pa los ficheros de Gnumeric">
								<longdesc>Esti enteru (ente 0 y 9) especifica la cantidá de compresión que Gnumeric aplica al guardar ficheros nel formatu de ficheru predetermináu. 0 ye ensin compresión y 9 ye compresión másima.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="gui">
						<dir name="window">
							<entry name="zoom">
								<local_schema short_desc="Factor d&apos;ampliación preestablecíu">
									<longdesc>El factor d&apos;ampliación d&apos;aniciu pa los llibros de cuentes nuevos.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="y">
								<local_schema short_desc="Tamañu vertical de la ventana preestablecíu">
									<longdesc>Esti númberu (ente 0,25 y 1,00) da la fracción vertical del tamañu de la pantalla cubiertu pola ventana predeterminada.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="x">
								<local_schema short_desc="Tamañu horizontal predetermináu de la ventana">
									<longdesc>Esti númberu (ente 0,25 y 1,00) da la fracción horizontal del tamañu de pantalla cubiertu pola ventana predeterminada.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
						<dir name="editing">
							<entry name="transitionkeys">
								<local_schema short_desc="Tecles de transición">
									<longdesc>Esta variable determina si les claves de transición tan activaes. Les claves de transición son una vuelta atrás a la manipulación d&apos;eventos estilo 1-2-3. Convierten Ctrl-flecha en movimientu de páxines en llugar de saltar al entamu/fin de les series.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="recalclag">
								<local_schema short_desc="Retardu del recálculu automáticu d&apos;espresiones">
									<longdesc>Si &apos; retardu&apos; ye 0, gnumeric recalcula toles espresiones automátiques inmediatamente dempués de cada cambiu. Los valores distintos de cero de &apos;retardu&apos; permiten a gnumeric acumular más cambios enantes de cada recálculu. Si&apos;l &apos;retardu&apos; ye positivu, entós siempre qu&apos;aparezca un cambiu, gnumeric espera un &apos;retardu&apos; en milisegundos y dempués recalcula; si aparecen más cambios durante esi periodu, procesense tamién n&apos;esi tiempu. Si &apos;retardu&apos; ye negativu, entós el recálculu ocurre sólo dempués d&apos;un periodu d&apos;inactividá de |retardu| milisegundos.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="livescrolling">
								<local_schema short_desc="Desplazamientu en direutu">
									<longdesc>Esta variable determina si debe facese&apos;l desplazamientu en direuto (en llugar de diferíu).</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="autocomplete">
								<local_schema short_desc="Autocompletar">
									<longdesc>Esta variable determina si la autocompletación ta activada.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
						<dir name="toolbars">
							<entry name="ObjectToolbar-position">
								<local_schema>
									<longdesc>Esta variable determina onde debe amosase la barra d&apos;oxetos. 0 ye manzorga, 1 ye mandrecha, 2 ye enrriba.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="ObjectToolbar">
								<local_schema short_desc="Barra d&apos;oxetos visible">
									<longdesc>Esta variable determina si la barra d&apos;oxetos debe tar visible nel entamu.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="FormatToolbar-position">
								<local_schema>
									<longdesc>Esta variable determina onde amosar la barra de formatu. 0 ye manzorga, 1 ye mandrecha, 2 ye enrriba.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="FormatToolbar">
								<local_schema short_desc="Barra de formatu visible">
									<longdesc>Esta variable determina si la barra de formatu debe tar visible nel entamu.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="StandardToolbar-position">
								<local_schema short_desc="Posición de la barra standard">
									<longdesc>Esta variable determina onde debe amosase la barra standard. 0 ye manzorga, 1 ye mandrecha, 2 ye enrriba.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="StandardToolbar">
								<local_schema short_desc="Barra estándar visible">
									<longdesc>Esta variable determina si la barra standard debe tar visible nel entamu.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
						<dir name="screen">
							<entry name="verticaldpi">
								<local_schema short_desc="Puntos per pulgada verticales">
									<longdesc>Resolución de la pantalla en direición vertical.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="horizontaldpi">
								<local_schema short_desc="Puntos per pulgada horizontales">
									<longdesc>Resolución de la pantalla na direición horizontal.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
					</dir>
					<dir name="workbook">
						<entry name="n-sheet">
							<local_schema short_desc="Númberu de fueyes predeterminaes">
								<longdesc>El númberu de fueyes criaes nel entamu nun llibru de cuentes nuevu.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="defaultfont">
						<entry name="italic">
							<local_schema short_desc="La fonte predeterminada ye itálica.">
								<longdesc>Esti valor determina si la fonte predeterminada pa un llibru de cuentes nuevu ye itálica.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="bold">
							<local_schema short_desc="La fonte predeterminada ye negrita.">
								<longdesc>Esti valor determina si la fonte predeterminada pa un llibru de cuentes nuevu ye negrita.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="name">
							<local_schema short_desc="Fonte predeterminada">
								<longdesc>Fonte predeterminada pa los llibros de cuentes nuevos.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="size">
							<local_schema short_desc="Tamañu de la fonte tipográfica predeterminada">
								<longdesc>El tamañu de fonte d&apos;aniciu pa los llibros de cuentes nuevos.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
				</dir>
				<dir name="undo">
					<entry name="max_descriptor_width">
						<local_schema short_desc="Llonxitú de los descriptores de desfacer">
							<longdesc>Esti valor indica la llonxitú másima de los descriptores de comandos nes cadenes facer y desfacer.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="maxnum">
						<local_schema short_desc="Númberu d&apos;elementos a desfacer">
							<longdesc>Esti valor determina&apos;l máximo númberu d&apos;elementos na llista facer/desfacer.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="size">
						<local_schema short_desc="Tamañu másimu a desfacer">
							<longdesc>Esti valor determina la llonxitú de la cadena de desfacer. Cada aición d&apos;edición tien un tamañu asociáu con ella, pa comparalo colos requerimientos de memoria d&apos;una edición simple de caxella (tamañu 1). La llista de desfacer truncaráse cuando&apos;l so tamañu total esceda esti valor configurable.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="show_sheet_name">
						<local_schema short_desc="Amosar nome de la fueya na llista desfacer">
							<longdesc>Esti valor determina si amuesense los nomes de les fueyes nes llistes facer y desfacer.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="dialogs">
					<dir name="rs">
						<entry name="unfocused">
							<local_schema short_desc="Dexar seleiciones de rangos ensin focu">
								<longdesc>Dalgunos diálogos caltienen un únicu campu d&apos;entrada que dexa seleiciones de rangos nel llibru de cuentes. Definir esta variable a VERDADERO dirixe les seleiciones a esta entrada incluso cuando la entrada non tien el focu del tecláu.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
				</dir>
				<dir name="printsetup">
					<entry name="hf-right">
						<local_schema short_desc="Formatu de cabecera/pie de páxina (Porción mandrecha)">
							<longdesc>Por favor, usa&apos;l diálogu «Configurar imprentación» pa editar esti valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-middle">
						<local_schema short_desc="Formatu de cabecera/pie de páxina (Porción media)">
							<longdesc>Por favor, usa&apos;l diálogu «Configurar imprentación» pa editar esti valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-left">
						<local_schema short_desc="Formatu de cabecera/pie de páxina (Porción manzorga)">
							<longdesc>Por favor, usa&apos;l diálogu «Configurar imprentación» pa editar esti valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="paper-orientation">
						<local_schema short_desc="Papel">
							<longdesc>Esta ye la orientación del papel predeterminada. Por favor, usa&apos;l diálogu «Configuración d&apos;imprentación» pa editar esti valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="paper">
						<local_schema short_desc="Papel">
							<longdesc>Esta ye la especificación de papel predeterminada. Por favor, usa&apos;l diálogu «Configuración d&apos;imprentación» pa editar esti valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-gtk-right">
						<local_schema short_desc="Marxe inferior predetermináu">
							<longdesc>Esti valor da&apos;l númberu de puntos predetermináu dende la parte mandrecha d&apos;una páxina fasta la parte mandrecha del cuerpu. Por favor, usa&apos;l diálogu «Configuración d&apos;imprentación» pa editar esti valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-gtk-left">
						<local_schema short_desc="Marxe manzorga predetermináu">
							<longdesc>Estie valor da&apos;l númberu de puntos predetermináu dende la parte manzorga d&apos;una páxina fasta la parte manzorga del cuerpu. Por favor, usa&apos;l diálogu «Configuración d&apos;imprentación» pa editar esti valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-gtk-top">
						<local_schema short_desc="Marxe cimeru esterior predetermináu">
							<longdesc>Esti valor da&apos;l númberu de puntos predetermináu dende la parte cimera d&apos;una páxina fasta l&apos;entamu de la cabecera. Por favor, usa&apos;l diálogu «Configuración d&apos;imprentación» pa editar esti valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-gtk-bottom">
						<local_schema short_desc="Marxe inferior esterior predetermináu">
							<longdesc>Esti valor da&apos;l númberu de puntos predetermináu dende la parte inferior d&apos;una páxina fasta final del pie de páxina. Por favor, usa&apos;l diálogu de «Configuración d&apos;imprentación» pa editar esti valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-bottom">
						<local_schema short_desc="Marxe inferior predetermináu">
							<longdesc>Esti valor da&apos;l númberu de puntos predetermináu dende la parte inferior d&apos;una páxina no cabero del cuerpu. Por favor, usa&apos;l diálogu de «Configuración d&apos;imprentación» pa editar esti valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-top">
						<local_schema short_desc="Marxe cimeru predetermináu">
							<longdesc>Esti valor da&apos;l númberu de puntos predetermináu dende la parte superior d&apos;una páxina al entamu del cuerpu. Por favor, usa&apos;l diálogu «Configuración d&apos;imprentación» pa editar esti valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="preferred-unit">
						<local_schema short_desc="Unidá de pantalla preferida">
							<longdesc>Esta cadena proporciona la unidá por defeutu usada nel diálogu de configuración de páxina.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="repeat-left">
						<local_schema short_desc="Rexón manzorga repetida predeterminada">
							<longdesc>Esta cadena da la rexón predeterminada que repetiráse na parte manzorga de cada fueya imprentada. Por favor, usa&apos;l diálogu de «Configuración d¡imprentación» pa editar esti valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="repeat-top">
						<local_schema short_desc="Rexón cimera repetida predeterminada">
							<longdesc>Esta cadena da la rexón predeterminada que repetiráse na parte superior de cada fueya imprentada. Por favor, usa&apos;l diálogu de «Configuración d&apos;imprentación» pa editar esti valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="scale-height">
						<local_schema short_desc="Escaláu n&apos;altor predetermináu">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="scale-width">
						<local_schema short_desc="Escaláu n&apos;anchu predetermináu">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="scale-percentage-value">
						<local_schema short_desc="Porcentaxe d&apos;escaláu predetermináu">
							<longdesc>Esti valor da&apos;l porcentaxe pol cual escalase cada páxina impresa. Por favor usa&apos;l diálogu de «Configuración d&apos;imprentación» pa editar esti valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="scale-percentage">
						<local_schema short_desc="Tribes d&apos;escala predeterminaes">
							<longdesc>Esti valor determina la configuración predeterminada nel diálogu de «Configuración d&apos;imprentación» pa indicar si deben escalase les páxines a un porcentaxe determináu. Usa&apos;l diálogu de «Configuración d&apos;imprentación» pa editar esti valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="across-then-down">
						<local_schema short_desc="Direición d&apos;imprentación predeterminada">
							<longdesc>Esti valor determina la configuración predeterminada nel diálogu de «Configuración d&apos;imprentación» pa indicar si debe imprimise primero&apos;l lláu mandrechu, lluéu p&apos;abaxo. Usa&apos;l diálogu de «Configuración d&apos;imprentación» pa editar esti valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="print-titles">
						<local_schema short_desc="Imprentación de títulu predeterminada">
							<longdesc>Esti valor determina&apos;l valor predetermináu nel diálogu de «Configuración d&apos;imprentación» qu&apos;indica si deben imprimise cabeceres de fileres y columnes. Usa&apos;l diálogu de «Configuración d&apos;imprentación» pa editar esti valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="print-black-n-white">
						<local_schema short_desc="Imprentación predeterminada en blancu y negru">
							<longdesc>Esti valor determina la configuración predeterminada nel diálogu de «Configuración d&apos;imprentación» pa indicar si deben imprimise sólo en blancu y negru. Usa&apos;l diálogu de «Configuración d&apos;imprentación» pa editar esti valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="print-even-if-only-styles">
						<local_schema short_desc="Caxelles a imprentar de forma predeterminada con sólo estilos">
							<longdesc>Esti valor determina la configuración predeterminada nel diálogu de «Configuración d&apos;imprentación» pa indicar si deben imprimise les caxelles ermes que tengan formatu. Usa&apos;l diálogu de «Configuración d&apos;imprentación» pa editar esti valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="print-grid-lines">
						<local_schema short_desc="Imprentación de llínies de la rexiella predeterminada">
							<longdesc>&gt;Esti valor determina l&apos;axuste predetermináu nel diálogu «Configuración d&apos;imprentación» indicando si debe imprimise la rexiella. Por favor usa&apos;l diálogu «Configuración d&apos;imprentación» pa editar esti valor.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="center-vertically">
						<local_schema short_desc="Centráu vertical predetermináu">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="center-horizontally">
						<local_schema short_desc="Centráu horizontal predetermináu">
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-font-italic">
						<local_schema short_desc="La fonte predeterminada pa cabecera/pie de páxina ye itálica.">
							<longdesc>Esti valor determina si la fonte predeterminada pa cabeceres y pies de páxina ye itálica.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-font-bold">
						<local_schema short_desc="La fonte predeterminada pa cabecera/pie de páxina ye negrita.">
							<longdesc>Esti valor determina si la fonte predeterminada pa cabeceres y pies de páxina ye negrita.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-font-name">
						<local_schema short_desc="Fonte predeterminada pa cabecera/pie de páxina">
							<longdesc>La fonte predeterminada pa les cabeceres y pies de páxina.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-font-size">
						<local_schema short_desc="Tamañu de la fonte predeterminada pa cabecera/pie de páxina">
							<longdesc>El tamañu de fonte d&apos;aniciu pa les cabeceres y pies de páxina.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="footer">
						<local_schema short_desc="Pie de páxina">
							<longdesc>El pie de páxina predetermináu pa los documentos nuevos puede camudase usando&apos;l diálogu «Configuración de páxina».</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="header">
						<local_schema short_desc="Cabecera de páxina">
							<longdesc>La cabecera de páxina predeterminada pa los documentos nuevos puede camudase usando&apos;l diálogu «Configurar páxina».</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="gtk-setting">
						<local_schema short_desc="GTKPrintSetting">
							<longdesc>Configuración de GTKPrintSetting. Non edites esta variable.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="all-sheets">
						<local_schema short_desc="Aplicar la configuración d&apos;imprentación a toles fueyes">
							<longdesc>Esti valor determina si de manera predeterminada&apos;l diálogu de «Configuración d&apos;imprentación» aplicase a toles fueyes simultáneamente.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="autoformat">
					<entry name="usr-dir">
						<local_schema short_desc="Direutoriu d&apos;usuariu pa autoformatos">
							<longdesc>El direutoriu principal pa les plantilles específiques del usuariu.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="sys-dir">
						<local_schema short_desc="Direutoriu del Sistema p&apos;Autoformatos">
							<longdesc>Esti direutoriu caltién les plantilles d&apos;autoformatu preinstalaes.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="extra-dirs">
						<local_schema short_desc="Llista de direutorios d&apos;autoformatu extra.">
							<longdesc>Esta llista caltién tolos direutorios extra que caltienen plantilles d&apos;autoformatu.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="plugins">
					<entry name="extra-dirs">
						<local_schema short_desc="Llista de direutorios adicionales de complementos.">
							<longdesc>Esta llista caltién tolos direutorios adicionales que caltienen complementos.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="file-states">
						<local_schema short_desc="Llista d&apos;estaos de ficheros complementos.">
							<longdesc>Esta llista caltién l&apos;estáu de tolos ficheros de complementos.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="known">
						<local_schema short_desc="Llista de complementos conocíos.">
							<longdesc>Esta llista caltién tolos complementos conocíos.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="active">
						<local_schema short_desc="Llista de complementos activos.">
							<longdesc>Esta llista caltién tolos complementos que suponense que s&apos;activan automáticamente.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="activate-new">
						<local_schema short_desc="Activar complementos nuevos">
							<longdesc>Esta variable determina si debe activase cada complementu nuevu atopáu.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="autocorrect">
					<entry name="replace">
						<local_schema short_desc="Autocorreición reemplaza">
							<longdesc>Autocorreición reemplaza</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="names-of-days">
						<local_schema short_desc="Autocorrexir los nomes de los díes">
							<longdesc>Autocorrexir los nomes de los díes</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="first-letter-list">
						<local_schema short_desc="Llista d&apos;esceiciones de primer lletra">
							<longdesc>El motor d&apos;auto-correición non corrixe la primer lletra de les palabres d&apos;esta llista.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="first-letter">
						<local_schema short_desc="Autocorrexir primer lletra">
							<longdesc>Autocorrexir primer lletra</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="init-caps-list">
						<local_schema short_desc="Llista d&apos;esceiciones de capitalización d&apos;aniciu">
							<longdesc>El motor d&apos;auto-correición non corrixe les lletres nel aniciu pa les pallabres n&apos;esta llista.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="init-caps">
						<local_schema short_desc="Autocorrexir mayúscules d&apos;aniciu">
							<longdesc>Autocorrexir mayúscules d&apos;aniciu</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="functionselector">
					<entry name="num-of-recent">
						<local_schema short_desc="Másima llonxitú de la llista de funciones recientemente usaes">
							<longdesc>El seleutor de funciones caltién una llista de funciones recientemente usaes. Esta ye la llonxitú másima d&apos;esta llista.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="recentfunctions">
						<local_schema short_desc="Llista de funciones usaes recientemente.">
							<longdesc>El seleutor de funciones caltién una llista de les funciones recientemente usaes. Esta ye esa llista.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="plugin">
					<dir name="latex">
						<entry name="use-utf8">
							<local_schema short_desc="Usar UTF-8 al esportar a LaTeX">
								<longdesc>Esti axuste determina si los ficheros LaTeX criaos usen UTF-8 (unicode) o ISO-8859-1 (Latin1). Pa usar los ficheros UTF-8, debes tener el paquete LaTeX ucs instaláu.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
				</dir>
			</dir>
		</dir>
	</dir>
</gconf>
