<?xml version="1.0"?>
<gconf>
	<dir name="schemas">
		<dir name="apps">
			<dir name="gnome-settings">
				<dir name="gnumeric">
					<entry name="toolbar_style">
						<local_schema short_desc="Tresna-barraren estiloa">
							<longdesc>Tresna-barraren estiloa. Baliozko balioak: biak, biak_horiz, ikonoa eta testua.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
			</dir>
			<dir name="gnumeric">
				<dir name="cut-and-paste">
					<entry name="prefer-clipboard">
						<local_schema short_desc="Hobetsi ARBELA hautapen NAGUSIaren gain">
							<longdesc>Balioa EGIAZKOA bada, Gnumeric-ek  nahiago izango du ARBEL hautapen modernoa hautapen PRIMARIO heredatua baino. Ezarri FALTSUA aplikazio zaharrak erabili behar badituzu, Xterm edo Emacs esaterako, hautapen PRIMARIOA erabiltzen baitute.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="core">
					<dir name="sort">
						<dir name="dialog">
							<entry name="max-initial-clauses">
								<local_schema short_desc="Agindu automatikoen kopurua">
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
						<dir name="default">
							<entry name="ascending">
								<local_schema short_desc="Ordenatu gorantz">
									<longdesc>Aukera honek zehazten du ordenatzeko elkarrizketa-koadroko ordenatze-hurrenkeraren botoiaren hasierako egoera.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="retain-formats">
								<local_schema short_desc="Ordenatze-prozesuak formatuak mantentzen ditu">
									<longdesc>Aukera hau hautatuz gero, tresna-barrako ordenatze-botoiek mantendu egingo dituzte gelaxken formatuak ordenatze-prozesuan, eta formatuak mantentzeko kontrol-laukia hautatua agertuko da ordenatzeko elkarrizketa-koadroan.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="by-case">
								<local_schema short_desc="Ordenatze-funtzioak maiuskulak eta minuskulak bereizten ditu">
									<longdesc>Aukera hau hautatuz gero, tresna-barrako ordenatze-botoiek maiuskulak eta minuskulak bereiziz ordenatuko dituzte elementuak, eta hautatuta geratuko da maiuskulak eta minuskulak bereizteko kontrol-laukia ordenatzeko elkarrizketa-koadroan.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
					</dir>
					<dir name="file">
						<dir name="save">
							<entry name="def-overwrite">
								<local_schema short_desc="Fitxategiak gainidazteko lehenespena">
									<longdesc>Fitxategi bat gainidatzi aurretik, gnumeric-ek abisu bat bistaratuko du. Aukera hau hautatuz gero, abisuaren elkarrizketa-koadroan lehenetsita agertuko da gainidazteko botoia.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="single_sheet">
								<local_schema short_desc="Abisatu orri bakarreko formatura esportatzean">
									<longdesc>Fitxategi-formatu batzuek orri bakarra izan dezakete. Aldagai honek zehazten du ea erabiltzaileari abisatu egingo zaion orri anitzeko lan-liburu bateko orri bakarra ari dela gordetzen.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
					</dir>
					<dir name="xml">
						<entry name="compression-level">
							<local_schema short_desc="Gnumeric fitxategietarako konpresio-maila lehenetsia">
								<longdesc>Osoko zenbaki honek (0 eta 9 artekoak) zehazten du Gnumeric-ek fitxategi-formatu lehenetsian aplikatzen duen konpresioa. 0 da konpresiorik txikiena, eta 9 handiena.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="gui">
						<dir name="window">
							<entry name="zoom">
								<local_schema short_desc="Zoom-faktore lehenetsia">
									<longdesc>Laneko liburu berrietarako hasierako zoom-faktorea.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="y">
								<local_schema short_desc="Leiho bertikalen tamaina lehenetsia">
									<longdesc>Zenbaki honek (0,25 eta 1,00 artekoak) zehazten du leiho nagusiak hartzen duen pantaila-tamainaren frakzio bertikala.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="x">
								<local_schema short_desc="Leiho horizontalen tamaina lehenetsia">
									<longdesc>Zenbaki honek (0,25 eta 1,00 artekoak) zehazten du leiho nagusiak hartzen duen pantaila-tamainaren frakzio horizontala.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
						<dir name="editing">
							<entry name="transitionkeys">
								<local_schema short_desc="Trantsizio-teklak">
									<longdesc>Aldagai honek zehazten du trantsizio-teklak aktibatuta dauden edo ez. Trantsizio-teklak gertaera-maneiatzeko 1-2-3 estilora itzultzeko erabiltzen dira. Ktrl-gezia orri-mugimendu bihurtzen da, serieko hasierara/amaierara salto egin ordez.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="recalclag">
								<local_schema short_desc="Adierazpenak automatikoki birkalkulatzeko atzerapena">
									<longdesc>&apos;Atzerapena&apos; 0 bada, gnumeric-ek berehala birkalkulatuko ditu adierazpen automatiko guztiak aldaketa bakoitzaren ondoren. `Atzerapena&apos;ren balioa 0 ez den balio bat bada, aldaketa gehiago metatuko ditu birkalkulatze bakoitzaren aurretik. ‘Atzerapena’ren balioa positiboa bada, aldaketa bat agertzen den bakoitzean milisegundo batzuetako &apos;atzerapena&apos; itxarongo du, eta ondoren birkalkulatu; denbora horretan aldaketa gehiago egiten badira, une horretan prozesatuko dira. ‘Atzerapena’ negatiboa bada, orduan birkalkulatzea |Atzerapena| milisegundoko geldialdi baten ondoren egingo da.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="livescrolling">
								<local_schema short_desc="Zuzeneko korritzea">
									<longdesc>Aldagai honek zehazten du zuzeneko korritzea (atzeratua ez dena) egingo den edo ez.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="autocomplete">
								<local_schema short_desc="Osatze automatikoa">
									<longdesc>Aldagai honek zehazten du osatze automatikoa aktibatuta dagoen edo ez.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
						<dir name="toolbars">
							<entry name="ObjectToolbar-position">
								<local_schema short_desc="Objektuen tresna-barraren posizioa">
									<longdesc>Aldagai honek zehazten du non bistaratuko den objektuen tresna-barra. 0 balioak ezkerrean adierazten du, 1 balioak eskuinean eta 2 balioak goian.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="ObjectToolbar">
								<local_schema short_desc="Objektuen tresna-barra ikusgai">
									<longdesc>Aldagai honek zehazten du objektuen tresna-barra hasieran ikusgai egongo den edo ez.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="LongFormatToolbar-position">
								<local_schema short_desc="Formatu luzearen tresna-barraren posizioa">
									<longdesc>Aldagai honek zehazten du non bistaratuko den formatu luzearen tresna-barra. 0 balioak ezkerrean adierazten du, 1 balioak eskuinean eta 2 balioak goian.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="LongFormatToolbar">
								<local_schema short_desc="Formatu luzearen tresna-barra ikusgai">
									<longdesc>Aldagai honek zehazten du formatu luzearen tresna-barra hasieran ikusgai egongo den edo ez.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="FormatToolbar-position">
								<local_schema short_desc="Formatuaren tresna-barraren posizioa">
									<longdesc>Aldagai honek zehazten du non bistaratuko den formatuaren tresna-barra. 0 balioak ezkerrean adierazten du, 1 balioak eskuinean eta 2 balioak goian.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="FormatToolbar">
								<local_schema short_desc="Formatuaren tresna-barra ikusgai">
									<longdesc>Aldagai honek zehazten du formatuaren tresna-barra hasieran ikusgai egongo den edo ez.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="StandardToolbar-position">
								<local_schema short_desc="Tresna-barra estandarraren posizioa">
									<longdesc>Aldagai honek zehazten du non bistaratuko den tresna-barra estandarra. 0 balioak ezkerrean adierazten du, 1 balioak eskuinean eta 2 balioak goian.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="StandardToolbar">
								<local_schema short_desc="Tresna-barra estandarra ikusgai">
									<longdesc>Aldagai honek zehazten du tresna-barra estandarra hasieran ikusgai egongo den edo ez.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
						<dir name="screen">
							<entry name="verticaldpi">
								<local_schema short_desc="DPI bertikala">
									<longdesc>Pantaila-bereizmena noranzko bertikalean.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
							<entry name="horizontaldpi">
								<local_schema short_desc="DPI horizontala">
									<longdesc>Pantaila-bereizmena noranzko horizontalean.</longdesc>
								</local_schema>
							</entry>
						</dir>
					</dir>
					<dir name="workbook">
						<entry name="autosave_time">
							<local_schema short_desc="Automatikoki gordetzeko maiztasuna">
								<longdesc>Automatikoki gordetzeko segundo kopurua.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="n-cols">
							<local_schema short_desc="Zutabe kopuru lehenetsia orri batean">
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="n-rows">
							<local_schema short_desc="Errenkada kopuru lehenetsia orri batean">
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="n-sheet">
							<local_schema short_desc="Orri kopuru lehenetsia">
								<longdesc>Laneko liburu berri batean hasieran sortzen den orri kopurua.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
					<dir name="defaultfont">
						<entry name="italic">
							<local_schema short_desc="Letra lehenetsia etzana da.">
								<longdesc>Balio honek zehazten du ea laneko liburu berri baten letra etzana izango den edo ez.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="bold">
							<local_schema short_desc="Letra lehenetsia lodia da.">
								<longdesc>Balio honek zehazten du ea laneko liburu berri baten letra lodia izango den edo ez.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="name">
							<local_schema short_desc="Letra-tipo lehenetsia">
								<longdesc>Laneko liburu berrietarako letra-tipo lehenetsia.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
						<entry name="size">
							<local_schema short_desc="Letra-tipo lehenetsia">
								<longdesc>Laneko liburu berrietarako letra-tamaina lehenetsia.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
				</dir>
				<dir name="undo">
					<entry name="max_descriptor_width">
						<local_schema short_desc="Desegiteko deskriptoreen luzera">
							<longdesc>Balio honek zehazten du desegiteko eta berregiteko kateetako komando-deskriptoreen gehieneko luzera.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="maxnum">
						<local_schema short_desc="Desegiteko elementuen kopurua">
							<longdesc>Balio honek zehazten du desegiteko/berregiteko zerrendako gehieneko elementu kopurua.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="size">
						<local_schema short_desc="Desegiteko gehieneko tamaina">
							<longdesc>Balio honek zehazten du desegite-katearen luzera. Editatze-ekintza bakoitzak tamaina bat du asoziatuta, gelaxka bakarreko edizio sinple baten (1 tamaina) memoria-eskakizunarekin konparatzeko. Desegite-zerrenda trunkatu egingo da guztira duen tamainak gainditu egiten badu balio konfiguragarri hau.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="show_sheet_name">
						<local_schema short_desc="Erakutsi orriaren izena desegite-zerrendan">
							<longdesc>Balio honek zehazten du ea orri-izenak erakutsiko diren desegiteko eta berregiteko zerrendetan.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="dialogs">
					<dir name="rs">
						<entry name="unfocused">
							<local_schema short_desc="Onartu fokurik gabeko barruti-hautapenak">
								<longdesc>Elkarrizketa-koadro batzuk sarrera-eremu bakar bat izaten dute laneko orrian barruti-hautapenak egiteko. Aldagai honi EGIAZKOA balioa ezarriz gero, hautapenak sarrera horretara bideratuko ditu, nahiz eta sarrerak teklatu-fokurik ez eduki.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
				</dir>
				<dir name="printsetup">
					<entry name="hf-right">
						<local_schema short_desc="Goiburu eta orri-oinen formatua (eskuineko zatia)">
							<longdesc>Balio hau editatzeko, erabili inprimatzeko prestatzeko elkarrizketa-koadroa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-middle">
						<local_schema short_desc="Goiburu eta orri-oinen formatua (erdiko zatia)">
							<longdesc>Balio hau editatzeko, erabili inprimatzeko prestatzeko elkarrizketa-koadroa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-left">
						<local_schema short_desc="Goiburu eta orri-oinen formatua (ezkerreko zatia)">
							<longdesc>Balio hau editatzeko, erabili inprimatzeko prestatzeko elkarrizketa-koadroa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="paper-orientation">
						<local_schema short_desc="Papera">
							<longdesc>Hauxe da paperaren orientazio lehenetsia. Balio hau editatzeko, erabili inprimatzeko prestatzeko elkarrizketa-koadroa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="paper">
						<local_schema short_desc="Papera">
							<longdesc>Hauxe da paperaren zehaztapen lehenetsia. Balio hau editatzeko, erabili inprimatzeko prestatzeko elkarrizketa-koadroa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-gtk-right">
						<local_schema short_desc="Beheko marjina lehenetsia">
							<longdesc>Balio honek zehazten du orri baten eskuinaldetik hasi eta gorputzaren eskuinera arteko puntu kopuru lehenetsia. Balio hau editatzeko, erabili inprimatzeko prestatzeko elkarrizketa-koadroa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-gtk-left">
						<local_schema short_desc="Ezkerreko marjina lehenetsia">
							<longdesc>Balio honek zehazten du orri baten ezkerraldetik hasi eta gorputzaren ezkerrera arteko puntu kopuru lehenetsia. Balio hau editatzeko, erabili inprimatzeko prestatzeko elkarrizketa-koadroa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-gtk-top">
						<local_schema short_desc="Goiko kanpo-marjina lehenetsia">
							<longdesc>Balio honek zehazten du orri baten goialdetik hasi eta goiburuaren hasiera arteko puntu kopuru lehenetsia. Balio hau editatzeko, erabili inprimatzeko prestatzeko elkarrizketa-koadroa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-gtk-bottom">
						<local_schema short_desc="Beheko kanpo-marjina lehenetsia">
							<longdesc>Balio honek zehazten du orri baten behealdetik hasi eta orri-oinaren amaiera arteko puntu kopuru lehenetsia. Balio hau editatzeko, erabili inprimatzeko prestatzeko elkarrizketa-koadroa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-bottom">
						<local_schema short_desc="Beheko marjina lehenetsia">
							<longdesc>Balio honek zehazten du orri baten behealdetik hasi eta gorputzaren amaiera arteko puntu kopuru lehenetsia. Balio hau editatzeko, erabili inprimatzeko prestatzeko elkarrizketa-koadroa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="margin-top">
						<local_schema short_desc="Goiko marjina lehenetsia">
							<longdesc>Balio honek zehazten du orri baten goialdetik hasi eta gorputzaren hasiera arteko puntu kopuru lehenetsia. Balio hau editatzeko, erabili inprimatzeko prestatzeko elkarrizketa-koadroa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="preferred-unit">
						<local_schema short_desc="Bistaratze-unitate hobetsia">
							<longdesc>Orriak prestatzeko elkarrizketa-koadroan erabiltzeko unitate lehenetsia ematen du karaktere-kate honek.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="repeat-left">
						<local_schema short_desc="Ezkerreko gune errepikatu lehenetsia">
							<longdesc>Inprimatzen den orri bakoitzaren ezkerraldean errepikatu beharreko zatia dauka karaktere-kate honek. Balio hau editatzeko, erabili inprimatzeko prestatzeko elkarrizketa-koadroa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="repeat-top">
						<local_schema short_desc="Goialdeko gune errepikatu lehenetsia">
							<longdesc>Inprimatzen den orri bakoitzaren goialdean errepikatu beharreko zatia dauka karaktere-kate honek. Balio hau editatzeko, erabili inprimatzeko prestatzeko elkarrizketa-koadroa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="scale-height">
						<local_schema short_desc="Eskala-altuera lehenetsia">
							<longdesc>Uneko orria inprimatzean altueran zenbat orrialdetaraino hel daitekeen zehazten du balio honek. Orria txikiagotu daiteke altuera honetara doitzeko. Balio hau editatzeko, erabili inprimatzeko prestatzeko elkarrizketa-koadroa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="scale-width">
						<local_schema short_desc="Eskala-zabalera lehenetsia">
							<longdesc>Uneko orria inprimatzean zabaleran zenbat orrialdetaraino hel daitekeen zehazten du balio honek. Orria txikiagotu daiteke zabalera honetara doitzeko. Balio hau editatzeko, erabili inprimatzeko prestatzeko elkarrizketa-koadroa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="scale-percentage-value">
						<local_schema short_desc="Eskalaren ehuneko lehenetsia">
							<longdesc>Balio honek zehazten du zein ehuneko aplikatuko zaion inprimatutako orri bakoitzari eskala gisa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="scale-percentage">
						<local_schema short_desc="Eskala mota lehenetsia">
							<longdesc>Balio honen arabera, ea orriak ehuneko jakin bat aplikatuz eskalatuko diren edo ez zehazten da orriak prestatzeko elkarrizketa-koadroan. Balio hau editatzeko, erabili inprimatzeko prestatzeko elkarrizketa-koadroa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="across-then-down">
						<local_schema short_desc="Inprimatzeko noranzko lehenetsia">
							<longdesc>Balio honen arabera, ea lehendabizi eskuinekoa eta gero behekoa inprimatuko den zehazten da orriak prestatzeko elkarrizketa-koadroan. Balio hau editatzeko, erabili inprimatzeko prestatzeko elkarrizketa-koadroa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="print-titles">
						<local_schema short_desc="Izenburu-inprimatze lehenetsia">
							<longdesc>Balio honen arabera, ea errenkaden eta zutabeen goiburuak inprimatuko diren edo ez zehazten da orriak prestatzeko elkarrizketa-koadroan. Balio hau editatzeko, erabili inprimatzeko prestatzeko elkarrizketa-koadroa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="print-black-n-white">
						<local_schema short_desc="Lehenespenez zuri-beltzean inprimatu">
							<longdesc>Balio honen arabera, zuri-beltzean bakarrik inprimatuko den edo ez zehazten da orriak prestatzeko elkarrizketa-koadroan. Balio hau editatzeko, erabili inprimatzeko prestatzeko elkarrizketa-koadroa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="print-even-if-only-styles">
						<local_schema short_desc="Lehenespenez estiloak bakarrik dituzten gelaxkak inprimatu">
							<longdesc>Balio honen arabera, ea formatudun gelaxka hutsak inprimatuko diren edo ez zehazten da orriak prestatzeko elkarrizketa-koadroan. Balio hau editatzeko, erabili inprimatzeko prestatzeko elkarrizketa-koadroa.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="print-grid-lines">
						<local_schema short_desc="Lehenespenez sareta-marrak inprimatu">
							<longdesc>&gt;Balio honek inprimatzeko prestatzeko elkarrizketa-koadroko balio lehenetsia ezartzen du, sareta-marrak inprimatuko diren edo ez zehaztuz. Erabili inprimatzeko prestatzeko elkarrizketa-koadroa balio hau editatzeko.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="center-vertically">
						<local_schema short_desc="Zentratze bertikal lehenetsia">
							<longdesc>&gt;Balio honek inprimatzeko prestatzeko elkarrizketa-koadroko balio lehenetsia ezartzen du, orriak bertikalki zentratu diren edo ez zehaztuz.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="center-horizontally">
						<local_schema short_desc="Zentratze horizontal lehenetsia">
							<longdesc>Balio honen arabera, ea orriak horizontalki zentratuko diren edo ez zehazten da orriak prestatzeko elkarrizketa-koadroan.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-font-italic">
						<local_schema short_desc="Goiburu eta orri-oinen letra lehenetsia etzana da.">
							<longdesc>Balio honek zehazten du ea goiburuen eta orri-oinen letra etzana izango den edo ez.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-font-bold">
						<local_schema short_desc="Goiburu eta orri-oinen letra lehenetsia lodia da.">
							<longdesc>Balio honek zehazten du ea goiburuen eta orri-oinen letra lodia izango den edo ez.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-font-name">
						<local_schema short_desc="Goiburu eta orri-oinetako letra-tipo lehenetsia">
							<longdesc>Goiburuen eta orri-oinen letra-tipo lehenetsia.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="hf-font-size">
						<local_schema short_desc="Goiburu eta orri-oinen letra-tamaina lehenetsia">
							<longdesc>Goiburuen eta orri-oinen letra-tamaina lehenetsia.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="footer">
						<local_schema short_desc="Orri-oina">
							<longdesc>Dokumentu berrietarako orri-oin lehenetsia alda daiteke orriak prestatzeko elkarrizketa-koadroa erabiliz.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="header">
						<local_schema short_desc="Orri-goiburua">
							<longdesc>Dokumentu berrietarako goiburu lehenetsia alda daiteke orriak prestatzeko elkarrizketa-koadroa erabiliz.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="gtk-setting">
						<local_schema short_desc="GTK inprimatze-ezarpenak">
							<longdesc>GTK inprimatze-ezarpenen konfigurazioa. Ez editatu aldagai hau.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="all-sheets">
						<local_schema short_desc="Aplikatu inprimatze-konfigurazioa orri guztiei">
							<longdesc>Balio honen arabera, inprimatzeko prestatzeko elkarrizketa-koadroan zehazten diren ezarpenak aldi berean orri guztiei aplikatuko zaizkien zehazten da.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="autoformat">
					<entry name="usr-dir">
						<local_schema short_desc="Autoformatuentzako erabiltzaile-direktorioa">
							<longdesc>Erabiltzailearen autoformatu-txantiloi espezifikoen direktorio nagusia.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="sys-dir">
						<local_schema short_desc="Autoformatuentzako sistema-direktorioa">
							<longdesc>Aurrez instalatutako autoformatu-txantiloiak daude direktorio honetan.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="extra-dirs">
						<local_schema short_desc="Autoformatuen direktorio gehigarrien zerrenda.">
							<longdesc>Autoformatu-txantiloiak dituzten direktorio gehigarri guztiak daude zerrenda honetan.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="plugins">
					<entry name="extra-dirs">
						<local_schema short_desc="Pluginen direktorio gehigarrien zerrenda.">
							<longdesc>Pluginak dituzten direktorio gehigarri guztiak daude zerrenda honetan.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="file-states">
						<local_schema short_desc="Plugin-fitxategien egoeren zerrenda.">
							<longdesc>Plugin-fitxategien egoera guztiak zehazten dira zerrenda honetan.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="known">
						<local_schema short_desc="Plugin ezagunen zerrenda.">
							<longdesc>Plugin ezagun guztiak daude zerrenda honetan.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="active">
						<local_schema short_desc="Plugin aktiboen zerrenda.">
							<longdesc>Automatikoki aktibatzekoak diren plugin guztiak daude zerrenda honetan.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="activate-new">
						<local_schema short_desc="Aktibatu plugin berriak">
							<longdesc>Aldagai honek zehazten du ea aurkitzen den plugin bakoitza aktibatu egingo den edo ez.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="autocorrect">
					<entry name="replace">
						<local_schema short_desc="Zuzenketa automatikoaren ordezpena">
							<longdesc>Zuzenketa automatikoaren ordezpena</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="names-of-days">
						<local_schema short_desc="Zuzendu automatikoki egunen izenak">
							<longdesc>Zuzendu automatikoki egunen izenak</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="first-letter-list">
						<local_schema short_desc="Lehen letrako salbuespenen zerrenda">
							<longdesc>Zuzenketa automatikoaren motorrak ez ditu zuzentzen zerrenda honetako hitzen lehen letrak.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="first-letter">
						<local_schema short_desc="Zuzendu automatikoki lehen letra">
							<longdesc>Zuzendu automatikoki lehen letra</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="init-caps-list">
						<local_schema short_desc="Hasierako maiuskulen salbuespenen zerrenda">
							<longdesc>Zuzenketa automatikoaren motorrak ez ditu zuzentzen zerrenda honetako hitzen hasierako maiuskulak.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="init-caps">
						<local_schema short_desc="Zuzendu automatikoki hasierako maiuskulak">
							<longdesc>Zuzendu automatikoki hasierako maiuskulak</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="functionselector">
					<entry name="num-of-recent">
						<local_schema short_desc="Duela gutxi erabilitako funtzioen zerrendaren gehieneko luzera">
							<longdesc>Duela gutxi erabilitako funtzioen zerrenda bat edukitzen du funtzio-hautatzaileak. Hauxe da aipatutako zerrendaren gehieneko luzera.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
					<entry name="recentfunctions">
						<local_schema short_desc="Duela gutxi erabilitako funtzioen zerrenda.">
							<longdesc>Duela gutxi erabilitako funtzioen zerrenda bat edukitzen du funtzio-hautatzaileak. Hauxe duzu aipatutako zerrenda.</longdesc>
						</local_schema>
					</entry>
				</dir>
				<dir name="plugin">
					<dir name="latex">
						<entry name="use-utf8">
							<local_schema short_desc="Erabili UTF-8 LaTeX esportazioan">
								<longdesc>Sortutako LaTeX fitxategiek UTF-8 (unicode) edo ISO-8859-1 (Latin1) kodeketa erabiltzen duten zehazten du ezarpen honek. UTF-8 fitxategiak erabiltzeko, instalatuta eduki behar duzu ucs LaTeX paketea.</longdesc>
							</local_schema>
						</entry>
					</dir>
				</dir>
			</dir>
		</dir>
	</dir>
</gconf>
